# Azure AI Chatbot - Korean Translation
# Copyright (C) 2025 Elden Solution
# This file is distributed under the same license as the Azure AI Chatbot package.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Azure AI Chatbot 2.2.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://github.com/asomi7007/azure-ai-chatbot-wordpress/issues\n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-05 00:00+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-05 00:00+0900\n"
"Last-Translator: Elden Solution <support@eldensolution.com>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Manual\n"

# Plugin header translation
#: azure-ai-chatbot.php
msgctxt "plugin header"
msgid "Integrate Azure AI Foundry agents and OpenAI-compatible chat models into WordPress with a modern chat widget"
msgstr "Azure AI Foundry 에이전트와 OpenAI 호환 채팅 모델을 WordPress에 통합하는 현대적인 채팅 위젯"

# Default welcome message
msgid "Hello! How can I help you?"
msgstr "안녕하세요! 무엇을 도와드릴까요?"

# Default chat title
msgid "AI Assistant"
msgstr "AI 도우미"

# Widget aria labels
msgid "Open chat"
msgstr "채팅 열기"

msgid "Close chat"
msgstr "채팅 닫기"

msgid "Message input"
msgstr "메시지 입력"

msgid "Send message"
msgstr "메시지 전송"

# Chatbot interface
msgid "Generating response"
msgstr "답변 생성 중"

msgid "Type your message..."
msgstr "메시지를 입력하세요..."

# Error messages
msgid "Security verification failed"
msgstr "보안 검증 실패"

msgid "Login required"
msgstr "로그인이 필요합니다"

msgid "Message is empty"
msgstr "메시지가 비어있습니다"

msgid "Plugin configuration not completed"
msgstr "플러그인 설정이 완료되지 않았습니다"

msgid "No permission"
msgstr "권한이 없습니다"

msgid "No response received"
msgstr "응답을 받지 못했습니다"

msgid "Unable to retrieve security keys"
msgstr "보안 키를 가져올 수 없습니다"

# Admin menu
msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgid "User Guide"
msgstr "사용 가이드"

# Admin notices
msgid "WordPress security keys have been automatically generated and added to wp-config.php!"
msgstr "WordPress 보안 키가 자동으로 생성되어 wp-config.php에 추가되었습니다!"

msgid "Backup file: %s"
msgstr "백업 파일: %s"

msgid "Update time: %s"
msgstr "업데이트 시간: %s"

msgid "API Keys are now securely protected with AES-256 encryption."
msgstr "이제 API Key가 AES-256 암호화로 안전하게 보호됩니다."

msgid "Unable to automatically add WordPress security keys due to insufficient write permissions on wp-config.php."
msgstr "wp-config.php에 쓰기 권한이 없어 WordPress 보안 키를 자동으로 추가하지 못했습니다."

msgid "Please add manually:"
msgstr "수동으로 추가하세요:"

msgid "File path: %s"
msgstr "파일 경로: %s"

msgid "Generate WordPress Security Keys →"
msgstr "WordPress 보안 키 생성하기 →"

msgid "An error occurred while automatically generating WordPress security keys."
msgstr "WordPress 보안 키 자동 생성 중 오류가 발생했습니다."

msgid "Error message: %s"
msgstr "오류 메시지: %s"

# Settings page - Page title
msgid "Azure AI Chatbot 설정"
msgstr "Azure AI Chatbot 설정"

# Settings page - Section titles
msgid "Azure AI 연결 설정"
msgstr "Azure AI 연결 설정"

msgid "외관 설정"
msgstr "외관 설정"

# Settings page - Operation Mode
msgid "작동 모드"
msgstr "작동 모드"

msgid "Chat 모드 (OpenAI 호환)"
msgstr "Chat 모드 (OpenAI 호환)"

msgid "간단한 대화형 챗봇 (API Key 인증)"
msgstr "간단한 대화형 챗봇 (API Key 인증)"

msgid "Agent 모드 (Azure AI Foundry)"
msgstr "Agent 모드 (Azure AI Foundry)"

msgid "고급 에이전트 기능 (Entra ID 인증 필수)"
msgstr "고급 에이전트 기능 (Entra ID 인증 필수)"

# Settings page - Field labels
msgid "AI 제공자"
msgstr "AI 제공자"

msgid "엔드포인트"
msgstr "엔드포인트"

msgid "배포/모델 이름"
msgstr "배포/모델 이름"

msgid "Agent 엔드포인트"
msgstr "Agent 엔드포인트"

msgid "Agent ID"
msgstr "Agent ID"

msgid "Client ID (App ID)"
msgstr "Client ID (App ID)"

msgid "Client Secret"
msgstr "Client Secret"

msgid "Tenant ID"
msgstr "Tenant ID"

msgid "위젯 활성화"
msgstr "위젯 활성화"

msgid "채팅 제목"
msgstr "채팅 제목"

msgid "환영 메시지"
msgstr "환영 메시지"

msgid "위젯 위치"
msgstr "위젯 위치"

msgid "메인 색상"
msgstr "메인 색상"

msgid "보조 색상"
msgstr "보조 색상"

msgid "미리보기"
msgstr "미리보기"

# Settings page - Options
msgid "기타 (OpenAI 호환)"
msgstr "기타 (OpenAI 호환)"

msgid "오른쪽 하단"
msgstr "오른쪽 하단"

msgid "왼쪽 하단"
msgstr "왼쪽 하단"

msgid "오른쪽 상단"
msgstr "오른쪽 상단"

msgid "왼쪽 상단"
msgstr "왼쪽 상단"

# Settings page - Descriptions
msgid "사용할 AI 제공자를 선택하세요"
msgstr "사용할 AI 제공자를 선택하세요"

msgid "API Key는 암호화되어 안전하게 저장됩니다. (AES-256 암호화)"
msgstr "API Key는 암호화되어 안전하게 저장됩니다. (AES-256 암호화)"

msgid "Client Secret은 암호화되어 안전하게 저장됩니다. (AES-256 암호화)"
msgstr "Client Secret은 암호화되어 안전하게 저장됩니다. (AES-256 암호화)"

msgid "채팅 위젯을 사이트에 표시합니다"
msgstr "채팅 위젯을 사이트에 표시합니다"

msgid "메인 색상과 보조 색상으로 그라데이션이 적용됩니다."
msgstr "메인 색상과 보조 색상으로 그라데이션이 적용됩니다."

msgid "설정을 변경하면 실시간으로 미리보기가 업데이트됩니다."
msgstr "설정을 변경하면 실시간으로 미리보기가 업데이트됩니다."

# Settings page - Buttons
msgid "설정 저장"
msgstr "설정 저장"

msgid "연결 테스트"
msgstr "연결 테스트"

msgid "사용 가이드 보기"
msgstr "사용 가이드 보기"

# Settings page - Default values
msgid "AI 도우미"
msgstr "AI 도우미"

msgid "안녕하세요! 무엇을 도와드릴까요?"
msgstr "안녕하세요! 무엇을 도와드릴까요?"

# JavaScript translations
msgid "테스트 중..."
msgstr "테스트 중..."

msgid "연결 실패"
msgstr "연결 실패"

msgid "오류 발생"
msgstr "오류 발생"

msgid "연결 테스트 중 오류가 발생했습니다."
msgstr "연결 테스트 중 오류가 발생했습니다."

msgid "상세 정보"
msgstr "상세 정보"

# Admin menu
msgid "설정"
msgstr "설정"

msgid "사용 가이드"
msgstr "사용 가이드"

# Settings page descriptions
msgid "Chat 모드: Azure OpenAI 또는 OpenAI 호환 API 사용 (API Key 인증)"
msgstr "Chat 모드: Azure OpenAI 또는 OpenAI 호환 API 사용 (API Key 인증)"

msgid "Agent 모드: Azure AI Foundry Assistants API 사용 (Entra ID 인증, threads/runs 지원)"
msgstr "Agent 모드: Azure AI Foundry Assistants API 사용 (Entra ID 인증, threads/runs 지원)"

msgid "설정 가이드 보기"
msgstr "설정 가이드 보기"

msgid "프로젝트 경로 필수:"
msgstr "프로젝트 경로 필수:"

# Chat mode fields
msgid "기타 (OpenAI 호환)"
msgstr "기타 (OpenAI 호환)"

msgid "사용할 AI 제공자를 선택하세요"
msgstr "사용할 AI 제공자를 선택하세요"

msgid "Azure OpenAI 엔드포인트"
msgstr "Azure OpenAI 엔드포인트"

msgid "예: https://your-resource.openai.azure.com"
msgstr "예: https://your-resource.openai.azure.com"

msgid "Azure OpenAI 배포 이름 (예: gpt-4o, gpt-35-turbo)"
msgstr "Azure OpenAI 배포 이름 (예: gpt-4o, gpt-35-turbo)"

msgid "API Key를 입력하세요"
msgstr "API Key를 입력하세요"

msgid "리전"
msgstr "리전"

msgid "선택사항: 일부 제공자는 리전 지정이 필요할 수 있습니다"
msgstr "선택사항: 일부 제공자는 리전 지정이 필요할 수 있습니다"

# Agent mode fields  
msgid "Azure AI Foundry에서 생성한 Agent ID"
msgstr "Azure AI Foundry에서 생성한 Agent ID"

msgid "Service Principal의 Application (Client) ID"
msgstr "Service Principal의 Application (Client) ID"

msgid "Client Secret을 입력하세요"
msgstr "Client Secret을 입력하세요"

# Provider-specific descriptions (JavaScript)
msgid "배포 이름"
msgstr "배포 이름"

msgid "모델 이름"
msgstr "모델 이름"

msgid "API Key는 암호화되어 안전하게 저장됩니다. (AES-256 암호화)"
msgstr "API Key는 암호화되어 안전하게 저장됩니다. (AES-256 암호화)"

msgid "OpenAI API 엔드포인트"
msgstr "OpenAI API 엔드포인트"

msgid "기본값: https://api.openai.com (변경 불필요)"
msgstr "기본값: https://api.openai.com (변경 불필요)"

msgid "OpenAI 모델 이름 (예: gpt-4-turbo, gpt-3.5-turbo, gpt-4o)"
msgstr "OpenAI 모델 이름 (예: gpt-4-turbo, gpt-3.5-turbo, gpt-4o)"

msgid "OpenAI API Key (sk-로 시작)"
msgstr "OpenAI API Key (sk-로 시작)"

msgid "암호화되어 안전하게 저장됩니다."
msgstr "암호화되어 안전하게 저장됩니다."

msgid "Google Gemini API 엔드포인트"
msgstr "Google Gemini API 엔드포인트"

msgid "기본값: https://generativelanguage.googleapis.com"
msgstr "기본값: https://generativelanguage.googleapis.com"

msgid "Gemini 모델 이름 (예: gemini-2.0-flash-exp, gemini-1.5-pro, gemini-1.5-flash)"
msgstr "Gemini 모델 이름 (예: gemini-2.0-flash-exp, gemini-1.5-pro, gemini-1.5-flash)"

msgid "Google AI Studio에서 발급받은 API Key"
msgstr "Google AI Studio에서 발급받은 API Key"

msgid "Anthropic Claude API 엔드포인트"
msgstr "Anthropic Claude API 엔드포인트"

msgid "기본값: https://api.anthropic.com"
msgstr "기본값: https://api.anthropic.com"

msgid "Claude 모델 이름 (예: claude-3-5-sonnet-20241022, claude-3-opus-20240229)"
msgstr "Claude 모델 이름 (예: claude-3-5-sonnet-20241022, claude-3-opus-20240229)"

msgid "Anthropic API Key (sk-ant-로 시작)"
msgstr "Anthropic API Key (sk-ant-로 시작)"

msgid "xAI Grok API 엔드포인트"
msgstr "xAI Grok API 엔드포인트"

msgid "기본값: https://api.x.ai"
msgstr "기본값: https://api.x.ai"

msgid "Grok 모델 이름 (예: grok-beta)"
msgstr "Grok 모델 이름 (예: grok-beta)"

msgid "xAI API Key"
msgstr "xAI API Key"

msgid "API 엔드포인트"
msgstr "API 엔드포인트"

msgid "OpenAI 호환 API 엔드포인트를 입력하세요"
msgstr "OpenAI 호환 API 엔드포인트를 입력하세요"

msgid "사용할 모델 이름을 입력하세요"
msgstr "사용할 모델 이름을 입력하세요"
